 os atuais parlamentares federais e estaduais eleitos vice prefeitos se convocados a exercer a função de prefeito não perderão o mandato parlamentar parágrafo quarto o número de vereadores por município será fixado para a representação a ser eleita em mil novecentos e oitenta e oito pelo respectivo tribunal regional eleitoral  